[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( left( frac{1}{2} right)^2 times ( 2)^3 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "( 0 )",
        "choice4": "( 1 )",
        "choice5": "( 2 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "(A x + y ), (B 2x 3y )일 때, (2A B )를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x )",
        "choice2": "(3x )",
        "choice3": "(5y )",
        "choice4": "(2x + y )",
        "choice5": "(x + 2y )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "(3(x 1) 2x 1 ) 의 해는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "(1 )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "다항식 (x^2 8x + a )가 완전제곱식이 되도록 하는 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "8",
        "choice3": "16",
        "choice4": "36",
        "choice5": "64",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "그림과 같이 평행사변형 ABCD 에서 두 삼각형 ABC, CDA의 무게중심을 각각 E, F라 하자. BD 24일 때, 선분 EF의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "직각삼각형 ABC에서 ∠C 90°, AB 4, BC 3일 때, tanB의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{7}}{5} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{7}}{4} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{7}}{3} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{7}}{2} )",
        "choice5": "( sqrt{7} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "1개의 무게가 (75 g )인 과자 (a )개와 1개의 무게가 (120 g )인 음료수 (b )개의 무게가 같을 때, (a + b )의 최소값은? (단, (a )와 (b )는 자연수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "13",
        "choice3": "14",
        "choice4": "15",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "지름의 길이가 각각 (8 text{cm} ), (12 text{cm} )인 구 모양의 두 구슬 A, B의 가격은 구슬의 부피에 비례한다고 한다. 두 구슬 A, B의 가격을 각각 (a )원, (b )원이라 할 때, ( frac{b}{a} )의 값은? (단, (a )와 (b )는 양수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "( frac{9}{4} )",
        "choice3": "( frac{23}{8} )",
        "choice4": "( frac{25}{8} )",
        "choice5": "( frac{27}{8} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "연립부등식 ( begin{cases} 4x > x 9 x + 2 geq 2x 3 end{cases} ) 을 만족시키는 정수 (x )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "이 학생들 중에서 임의로 한 명을 뽑을 때, 뽑힌 학생이 한 학기 동안 이수한 방과후학교의 이수시간이 30시간 이상일 확률은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{3}{10} )",
        "choice3": "( frac{7}{20} )",
        "choice4": "( frac{2}{5} )",
        "choice5": "( frac{9}{20} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "그림과 같이 한 눈금의 길이가 1인 모눈종이 위에 그려진 실선을 따라 자른 후, 자른 조각 5개를 사용하여 모양의 도형을 만들었을 때, 이 도형의 둘레의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(8 + 2 sqrt{2} )",
        "choice2": "(8 + 4 sqrt{2} )",
        "choice3": "(10 + 4 sqrt{2} )",
        "choice4": "(8 + 6 sqrt{2} )",
        "choice5": "(10 + 6 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "다음은 야구 선수 20명이 1년 동안 친 홈런의 개수를 줄기와 잎 그림으로 나타낸 것이다. 이 선수 20명이 1년 동안 친 홈런의 개수의 평균이 13.5일 때, (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "(3 )",
        "choice4": "(4 )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "직선 AC가 점 (2, 3)을 지날 때, 직선 AC의 (y )절편은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "( frac{7}{2} )",
        "choice3": "4",
        "choice4": "( frac{9}{2} )",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "(AB 1 )일 때, 점 A의 (x )좌표와 (y )좌표의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "10",
        "choice3": "11",
        "choice4": "12",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "그림과 같이 평평한 지면 위에 있는 두 지점 A, B 사이의 거리는 (6m )이다. 두 지점 A, B에서 각각 (4.5m ), (1.5m ) 떨어진 C 지점에 지면과 수직으로 높이가 (3m )인 기둥이 세워져 있다. A 지점에서 쏘아올린 공이 포물선 모양으로 날아 기둥의 꼭대기에서 지면에 수직으로 (3m ) 위인 P 지점을 지나 B 지점에 떨어졌다. 이 공이 가장 높이 올라갔을 때의 지면으로부터의 높이는? (단, 포물선의 축은 지면에 수직이고, 공의 크기와 기둥의 굵기는 생각하지 않는다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7.5m",
        "choice2": "8m",
        "choice3": "8.5m",
        "choice4": "9m",
        "choice5": "9.5m",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "한 변의 길이가 6인 정삼각형 ABC에서 두 변 AB와 AC의 중점을 각각 M, N이라 하자. 선분 MN의 연장선이 삼각형 ABC의 외접원과 만나는 두 점 중에서 점 M에 가까운 점을 P라 하고 다른 한 점을 Q라 하자. 위의 (가), (나)에 알맞은 수를 각각 (a ), (b )라 할 때, ( frac{b}{a} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{5} )",
        "choice2": "( frac{4 sqrt{5}}{3} )",
        "choice3": "( frac{5 sqrt{5}}{3} )",
        "choice4": "(2 sqrt{5} )",
        "choice5": "( frac{7 sqrt{5}}{3} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "그림과 같이 일차함수 (y frac{3}{4}x + 3 )의 그래프가 (y )축과 만나는 점을 (A )라 하자. 이 그래프 위에 있고 제1사분면에 있는 점 (P )에서 (y )축에 내린 수선의 발을 (Q )라 하자. 삼각형 (AQP )의 넓이가 ( frac{8}{3} )일 때, 점 (P )의 (y )좌표는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( frac{2}{3} )",
        "choice3": "( frac{5}{6} )",
        "choice4": "1",
        "choice5": "( frac{7}{6} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "그림과 같이 아파트 옥상의 한 지점을 A, 고층 빌딩 옥상의 한 지점을 B라 하고 두 점 A, B에서 평평한 지면에 내린 수선의 발을 각각 C, D라 하자. 또, 나무의 꼭대기 지점을 E라 하고 점 E에서 지면에 내린 수선의 발을 F라 하면 CF FD 45m, EF 30m이다. 점 A에서 선분 BD에 내린 수선의 발을 G라 하면 ∠BAG 30°, ∠EAG 45°일 때, 선분 BD의 길이는 a㎥이다. a의 값은? (단, 세 점 C, F, D는 일직선 위에 있다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(70 + 30 sqrt{3} )",
        "choice2": "(75 + 30 sqrt{3} )",
        "choice3": "(75 + 35 sqrt{3} )",
        "choice4": "(80 + 35 sqrt{3} )",
        "choice5": "(85 + 35 sqrt{3} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "그림과 같이 삼각형 (ABC ) 에서 변 (AB ) 위의 한 점 (D ) 에 대하여 (AD DB 1 2 ) 이다. 변 (BC ) 의 중점을 (E ) 라 하고, 두 선분 (AE ), (CD ) 가 만나는 점을 (F ) 라 할 때, ( frac{△ADF}{△FEC} ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( frac{3}{7} )",
        "choice3": "( frac{3}{8} )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{3}{10} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "이차함수 (y x^2 ax + a ) 의 그래프에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, (a )는 실수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ,ㄴ",
        "choice5": "ㄱ,ㄴ,ㄷ",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "세 점을 연결하여 만든 도형의 길이가 ( sqrt{2} + sqrt{5} )인 도형의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "24",
        "choice2": "26",
        "choice3": "28",
        "choice4": "30",
        "choice5": "32",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "밑면의 반지름의 길이가 6이고 높이가 3인 원뿔의 부피는 (a pi )이다. (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 36
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "연립방정식 ( begin{cases} 2x 5y 3 x + 2y 6 end{cases} ) 의 해를 (x a ), (y b )라 할 때, (a + b )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "두 원판 A, B를 각각 한 번씩 돌려서 화살표(⇩)가 가리키는 수를 각각 (a ), (b )라 하자. 이때, (a < b )인 경우의 수를 구하시오. (단, 화살표가 경계선을 가리키는 경우는 생각하지 않는다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "두 양수 (a ), (b )에 대하여 그림과 같이 함수 (y ax )의 그래프와 함수 (y frac{b}{x} )의 그래프가 제1사분면에서 만나는 점을 (A )라 하자. 점 (A )를 지나고 (y )축에 평행한 직선이 함수 (y frac{b}{x} )의 그래프와 만나는 점을 (B )라 하자. (y )축 위의 두 점 (C ), (D )에 대하여 사각형 (ACDB )가 한 변의 길이가 4인 정사각형일 때, (ab )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "그림과 같이 ( AC 8 ), ( angle A 90^ circ )인 직각삼각형 (ABC )와 변 (BC )를 한 변으로 하는 정사각형 (BDEC )가 있다. 사각형 (BDEC )의 넓이는 삼각형 (ABC )의 넓이의 5배이고, (AB > AC )일 때, 변 (AB )의 길이를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "세 수 ( sqrt{2x} ), ( sqrt{3x} ), ( sqrt{4x} )가 모두 무리수가 되도록 하는 100 이하의 자연수 (x )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 78
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 정사각형 ABCD의 변 BC 위에 BE 4인 점 E를 잡고 변 CD 위에 CF 5인 점 F를 잡는다. 사각형 AECF의 넓이가 78일 때, 정사각형 ABCD의 넓이를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 144
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "이 자료의 분산을 ( V )라 할 때, ( 81V )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 252
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "그림과 같이 길이가 10인 선분 AC를 지름으로 하는 원에 내접하는 사각형 ABCD에서 AB 8이고 두 대각선 AC, BD가 점 E에서 서로 수직으로 만난다. 점 E에서 선분 BC에 내린 수선의 발을 F, 직선 EF와 변 AD가 만나는 점을 G라 하자. 선분 FG의 길이를 ( l )이라 할 때, ( 25l )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 172
    }
]